 1. **History:** Who was the first President of the United States?
    Answer: George Washington

    2. **Science:** What is the chemical symbol for the element gold?
    Answer: Au

    3. **Geography:** Which river is the longest in the world?
    Answer: Nile River

    4. **Literature:** Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
    Answer: William Shakespeare

    5. **General Knowledge:** What is the largest planet in our solar system?
    Answer: Jupiter

    6. **History:** In what year did World War I begin?
    Answer: 1914

    7. **Science:** What is the process by which plants make their own food using sunlight?
    Answer: Photosynthesis

    8. **Geography:** Which African country is known as the "Land of a Thousand Hills"?
    Answer: Rwanda

    9. **Art and Culture:** Who painted the Mona Lisa?
    Answer: Leonardo da Vinci

    10. **General Knowledge:** What is the capital city of Australia?
    Answer: Canberra

    11. **Football Legends:** Who is often referred to as "The King of Football" and hails from Brazil?
    Answer: Pelé

    12. **Olympic Records:** Which legendary athlete holds the record for the most Olympic gold medals?
    Answer: Michael Phelps

    13. **Basketball Greats:** Who is known for his "Sky Hook" shot and is considered one of the greatest basketball
    players of all time?
    Answer: Kareem Abdul-Jabbar

    14. **Grand Slam Champion:** Which female tennis player has won the most Grand Slam singles titles in the Open Era?
    Answer: Serena Williams

    15. **World Cup Winners:** In which year did England win the FIFA World Cup for the first time?
    Answer: 1966

    16. **Social Interactions:** Do you prefer spending time with a large group of people or having one-on-one
    conversations?
    Answer: Answers vary based on personal preference

    17. **Problem Solving:** When faced with a challenge, do you tend to rely on logic and analysis or your instincts
    and feelings?
    Answer: Answers vary based on personal preference

    18. **Introversion vs. Extroversion:** Do you feel more energized after spending time alone or after socializing
    with others?
    Answer: Answers vary based on personal preference

    19. **Routine vs. Spontaneity:** Do you enjoy having a structured routine or do you prefer going with the flow and
    being spontaneous?
    Answer: Answers vary based on personal preference

    20. **Decision Making:** Are you more likely to make decisions based on careful planning or do you trust your gut
    feeling?
    Answer: Answers vary based on personal preference

    21. **Tech Titans:** Who co-founded Microsoft alongside Bill Gates and played a pivotal role in the personal
    computer revolution?
    Answer: Paul Allen

    22. **Innovative Device:** What was the name of the first commercially successful handheld mobile phone, introduced
    in 1983?
    Answer: Motorola DynaTAC 8000X

    23. **Digital Revolution:** What term is used to describe the transition from analog and mechanical technologies to
    digital electronics?
    Answer: Digital Transformation

    24. **Inventor of World Wide Web:** Who is credited with inventing the World Wide Web in 1989?
    Answer: Tim Berners-Lee

    25. **Space Exploration:** What was the name of the first artificial satellite launched into space by the Soviet
    Union in 1957?
    Answer: Sputnik 1

    26. **Film Franchises:** In which movie franchise would you find characters like Luke Skywalker and Darth Vader?
    Answer: Star Wars

    27. **Academy Awards:** Which film won the Academy Award for Best Picture in 1994, featuring a talking lion cub?
    Answer: The Lion King

    28. **Director Extraordinaire:** Who directed the movies "Pulp Fiction," "Django Unchained," and "Inglourious
    Basterds"?
    Answer: Quentin Tarantino

    29. **Animated Favorites:** What Disney movie features a young lion prince named Simba and his journey to reclaim
    his kingdom?
    Answer: The Lion King

    30. **Cinematic Quotes:** In which film does the line "Here's looking at you, kid" become an iconic catchphrase?
    Answer: Casablanca




    {
        id: 4,
        question: "Who wrote the play 'Romeo and Juliet'?",
        ans: "d. William Shakespeare",
        options: ["a. Joel Coen", "b. Terry Gilliam", "c. William Goldman", "d. William Shakespeare"]
    },

    {
        id: 5,
        question: "In what year did World War I begin?",
        ans: "b. 1914",
        options: ["a. 1912", "b. 1914", "c.1918", "d. 1812"]
    },

    {
        id: 6,
        question: " What is the largest planet in our solar system?",
        ans: "b. Jupiter",
        options: ["a. Pluto", "b. Jupiter", "c. Earth", "d. Mercury"]
    },


    {
        id: 7,
        question: "What is the process by which plants make their own food using sunlight?",
        ans: "d. Photosynthesis",
        options: ["a. Green plants", "b. autotrophs", "c. Food Chain", "d. Photosynthesis"]
    },

    {
        id: 8,
        question: "Which African country is known as the 'Land of a Thousand Hills'?",
        ans: "b. Rwanda",
        options: ["a. Uganda", "b. Rwanda", "c. Namibia", "d. Congo"]
    },

    {
        id: 9,
        question: "Who painted the Mona Lisa?",
        ans: "b. Leonardo da Vinci",
        options: ["a. Vincent van Gogh", "b. Leonardo da Vinci", "c. Pablo Picasso", "d. Michelangelo"]
    },

    {
        id: 10,
        question: "What is the capital city of Australia?",
        ans: "a. Canberra",
        options: ["a. Canberra", "b. Vienna", "c. Budapest", "d. Bogotá"]
    },

    {
        id: 11,
        question: "Who is often referred to as The King of Football and hails from Brazil?",
        ans: "c. Pelé",
        options: ["a. Maradona", "b. Neymar", "c. Pelé", "d. Ronaldo"]
    },

    {
        id: 12,
        question: "Which legendary athlete holds the record for the most Olympic gold medals?",
        ans: "d. Michael Phelps",
        options: ["a. Larisa Latynina", "b. Usain Bolt", "c. Paavo Nurmi", "d. Michael Phelps"]
    },

    {
        id: 13,
        question: "Who is known for his Sky Hook shot and is considered one of the greatest basketball players of all time?",
        ans: "c. Kareem Abdul-Jabbar",
        options: ["a. Michael Jordan", "b. LeBron James", "c. Kareem Abdul-Jabbar", "d. Magic Johnson"]
    },

    {
        id: 14,
        question: "In which year did England win the FIFA World Cup for the first time?",
        ans: "a. 1966",
        options: ["a. 1966", "b. 1953", "c. 1949", "d. 1988"]
    },

    {
        id: 15,
        question: "Who co-founded Microsoft alongside Bill Gates and played a pivotal role in the personal computer revolution?",
        ans: "d. Paul Allen",
        options: ["a. Sean Parker", "b. Hae Jin Lee", "c. Elon Musk", "d. Paul Allen"]
    },

    {
        id: 16,
        question: "Who is credited with inventing the World Wide Web in 1989?",
        ans: "a. Tim Berners-Lee",
        options: ["a. Tim Berners-Lee", "b. Zhang Yiming", "c. Mark Zuckerberg", "d. Larry Page"]
    },

    {
        id: 17,
        question: "Which film won the Academy Award for Best Picture in 1994, featuring a talking lion cub?",
        ans: "b. The Lion King",
        options: ["a. Avatar", "b. The Lion King", "c. The Last Emperor", "d. Titanic"]
    },

    {
        id: 18,
        question: "Who won the FIFA World Cup in 2018?",
        ans: "b. France",
        options: ["a. Germany", "b. France", "c. Spain", "d. Argetina"]
    },

    {
        id: 19,
        question: "Which scientist formulated the theory of relativity?",
        ans: "c. Albert Einstein",
        options: ["a. Eric Torrence", "b. Tim Berners-Lee", "c. Albert Einstein", "d. Walter C. Willett"]
    },

    {
        id: 20,
        question: "In which year did the Titanic sink?",
        ans: "c. 1912",
        options: ["a. 1903", "b. 1917", "c. 1912", "d. 1914"]
    }